%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

  \documentclass[12pt]{article}

  \usepackage{1920-pablo}
  \usepackage{1920-pablo-paternault}
  \usepackage[a6paper, landscape, margin=0.5cm]{geometry}

  \pagestyle{empty}
  \renewcommand{\arraystretch}{1.2}

  \begin{document}

  \begin{propriete}[Dérivée des fonctions usuelles]
    \[\begin{array}{l|c|c|c|c}
                             & \text{Expression de}                                  & \text{Définie}        & \text{Dérivable}         & \text{Expression de} \\
        \text{Fonction}      & \text{la fonction}                 & \text{ sur}    & \text{sur}     & \text{la dérivée} \\
        \hline\hline
        \text{Constante}     & k \text{ ($k\in\mathbb{R}$)}     & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{0}                     \\
        \hline
        \text{Affine}        & ax+b                     & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{a}                   \\
        \hline
        \text{Carrée}        & x^2                      & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{2x}                  \\
        \hline
        \text{Puissance}     & x^n \text{ ($n\in\mathbb{N}^*$)} & \phantom{\mathbb{R}}   & \phantom{\text{\emph{idem}}}      & \phantom{nx^{n-1}}            \\
        \hline
        \text{Racine carrée} & \sqrt{x}                 & \phantom{\mathbb{R}^+} & \phantom{\mathbb{R}^{+*}} & \phantom{\frac{1}{2\sqrt{x}}} \\
        \hline
        \text{Inverse}       & \frac{1}{x}              & \phantom{\mathbb{R}^*} & \phantom{\text{\emph{idem}}}    & \phantom{-\frac{1}{x^2}}      \\
    \end{array}\]
  \end{propriete}

  \begin{propriete}[Dérivées des opérations usuelles]
    Soient $u$ et $v$ deux fonctions définies sur un intervalle $I$, et $\lambda$ un réel quelconque. Alors les fonctions $\lambda u$, $uv$, $u+v$, $\frac{u}{v}$ sont dérivables si et seulement si $u$ et $v$ sont dérivables (et, pour $\frac{u}{v}$, si $v$ ne s'annule pas), et :

    \begin{center}
      \begin{tabular}{>{$\bullet$ }p{.3\textwidth}>{$\bullet$ }p{.5\textwidth}}
        $\left( \lambda u \right)' = \phantom{\lambda u'}$ &
        $\left( u + v \right)' = \phantom{u'+v'}$ \\
        $\left( u v \right)' = \phantom{u' v+v' u}$ &
        Si $v$ ne s'annule pas : $\left( \frac{u}{v} \right)' = \phantom{\frac{u'v-v'u}{v^2}}$ 
      \end{tabular}
    \end{center}
  \end{propriete}

  \end{document}
